\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{20 июля / 21 июля, день} \\
	\textsf{олимпиада}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1, 9-2, 9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Барыгин, Беляков, Гуцол} \\
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }


\taskpic{Определите сопротивление цепи между точками A и B, если сопротивление каждого ребра маленького треугольника равно $r$.}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) -- (3,0) -- (1.5,2.59) -- (0,0);
\draw (1,1.73) -- (2,1.73) -- (1,0) -- (0.5,0.87) -- (2.5,0.87) -- (2,0) -- (1,1.73);
\fill (0,0) circle (0.05) node[below]{$A$};
\fill (3,0) circle (0.05) node[below]{$B$};
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{На рисунке изображено положение равновесия системы, состоящей из груза массы $m$, прикрепленного к стержню длины $l$ и пружине жесткости $k$. Угол отклонения стержня от вертикали равен $\alpha_0$. Длина пружины в нерастянутом состоянии пренебрежимо мала. Определите период малых колебаний системы. Массой пружины и стержня пренебрегите.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[spring] (0,0) -- (2,0);
\draw[interface] (0,-0.5)--(0,0.5);
\draw[interface] (2.5,2)--(3.5,2);
\draw (2,0) -- (3,2);
\fill (2,0) circle (0.1);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{Полушарие из прозрачного материала с показателем преломления $n$ освещается с плоской стороны под прямым углом к поверхности. На расстоянии $L$ за полусферой находится экран, перпендикулярный направлению падающего освещения. Считая, что расстояние $L$ много больше диаметра полусферы, определите диаметр светлого пятна на экране.}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) arc (-90:90:1) -- (0,0);
\draw[->] (-1.5,0) -- (-0.5,0);
\draw[->] (-1.5,1) -- (-0.5,1);
\draw[->] (-1.5,2) -- (-0.5,2);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{
Некто сделал ромб $ABCD$ из стержней, скрепленных шарнирами. Шарниры надеты на планки. Левый шарнир $A$ закреплен на планке, остальные могут свободно по ним скользить. Сторона ромба $a$, угол $ADC$ равен $\alpha$. На горизонтальной планке на расстоянии $a$ от $C$ закреплено небольшое кольцо. Симметрично относительно вертикальной планки на горизонтальной поверхности находится груз. От груза через верхний шарнир и кольцо протянута нерастяжимая нить, закрепленная в $D$. В начальный момент нить натянута. Вертикальная планка закреплена, горизонтальную двигают вправо со скоростью $v$. Найти скорость груза. Трением в шарнирах и кольце пренебречь. Шарниры, стержни и нить легкие. 
}{
\begin{tikzpicture}
\draw (1,0) -- (0.5,1) node[above]{$B$} -- (0,0) node[left]{$A$}-- (0.5,-1) node[below]{$D$} -- (1,0) node[below]{$C$};
\draw (0.5,1.15) -- (0.5,-1.15);
\draw[very thick] (0.5,-1) -- (2.12,0) -- (0.5,1) -- (-1.12,0);
\draw[interface] (-0.5,0) -- (-1.5,0);
\draw[fill=black] (-1.22,0) rectangle (-1.02,0.1);
\draw[->] (0,0) -- (2.5,0);
\draw (2.08,0) circle (0.1);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{В свободном состоянии лук представляет собой прямой стержень длины $L$, концы которого связаны тетивой длины $L$. При сгибании лука в нем запасается энергия, зависящая от его радиуса кривизны $R$ по формуле $E=\alpha/R^2$ ($\alpha$ --- известный коэффициент). При запуске стрелы сила ее трения о лук постоянна и равна $F$. Как надо натянуть лук, чтобы стрела вылетела из него? (Найдите минимально необходимое расстояние между концом стрелы и точкой ее касания с луком.) Считайте, что радиус кривизны лука всегда много больше $L$, и что $\alpha \gg FL^3$. Тетиву считайте нерастяжимой.}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) arc (-20:20:5) -- (-0.5,1.75) -- (0,0);
\draw[->] (-0.5,1.75) -- (1,1.75);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{Трубу массы $m$ положили на клин массы $M$ с углом $\alpha$ при основании. Масса трубы равномерно распределена по ее поверхности. Проскальзывания между трубой и клином нет. Клин находится на горизонтальной поверхности, трения между ним и поверхностью нет. Определите ускорение клина.}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) circle (0.2);
\draw (-1,-0.4) -- (1, 0) -- (1,-0.4) -- (-1,-0.4);
\draw[interface] (1.5,-0.4)--(-1.5,-0.4);
\end{tikzpicture}
}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: